［請幫推：抗爭出路探討］北京出兵香港預案詳析 香港人民抗爭對策建言

source:

全文頗長，節錄部分個人覺得既重點如下：
（已經盡短，唔好TLDR）

「知彼知己，勝乃不殆」。成效空前，最重要原因之一是通過網路通訊讓人人明白抗爭運動的步驟和態勢，個個知道自己和同伴們應該做什麼，很好地實現了「知己」。在「知彼」方面，香港人民還應該進一步瞭解中共的罪惡底線–––用中共自己的話說，它「保底」的手段就是軍隊，就是軍事鎮壓。《孫子兵法》曰：「知彼知己者，百戰不殆；不知彼而知己，一勝一負；不知彼，不知己，每戰必殆。」孫子每每置「知彼」於「知己」之前，可見「知彼」比「知己」更重要。因此，讓全體香港人民瞭解中共出兵鎮壓的預案，就是「知彼」的首要任務之一。

從邏輯上說，讓全體香港人民對此知情，會有以下可能的結果：

一、知道中共出兵鎮壓的預案，很多人退卻了，抗爭不了了之。

二、知道中共出兵鎮壓的預案，大家不作策略調整，繼續原來的抗爭方法，遭到大規模鎮壓。

三、知道中共出兵鎮壓的預案，大家作了策略調整但調整得還不夠，抗爭仍然無果而終。

四、知道中共出兵鎮壓的預案，大家作了充分的策略調整，以新形式、多樣化深度發展抗爭，把抗爭推進到一個更高的新階段。

知道中共出兵鎮壓的預案，會有以上四種結果。反之，如果不知道中共出兵鎮壓的預案，大家更容易不作策略調整，繼續原來的抗爭方法，就更可能導致以上第二種結果，即最壞的結果。明明面對威脅卻熟視無睹而不通變，這完全不可取。面對中共出兵鎮壓的威脅，香港人民可以「將計就計」、敵變我也變，根據敵情而靈活機動地調整戰術、改變抗爭形式。這就是《孫子兵法》所謂稱道的「能因敵變化而取勝者，謂之神」。

香港人民要立於不敗之地，首先要進一步認清中共鎮壓人民的本性；其次要對其軍事鎮壓的部署和步驟有具體細緻的而非籠統抽象的全面瞭解；其三要進一步「伐謀」(如對戰略戰術作調整)、「伐交」(如呼籲聯合國維和部隊進駐香港)、對香港警察實施統戰（呢點個人好有保留），盡一切可能「先勝而後求戰」。

製造上述「沖砸立法會事件」、「元朗車站白衣人襲擊民眾事件」、「潑墨中聯辦國徽事件」、「何君堯家族墳墓被毀事件」等，目的都在於通過逐步誘發暴力行為、累積暴力效應、擴大暴力規模、提高暴力烈度，逐步把局勢推向第十八條所說的「香港特別行政區政府不能控制的危及國家安全或統一的動亂」，從而為中共動用大部隊出兵香港找到藉口。如果民眾只有個別、輕微的暴力行為，甚至根本沒有暴力行為，那麼中共特工或親共勢力就會來打、砸、搶、燒、沖(擊)，製造出中南海所需要的「暴亂」和失控局面。

兵棋推演五：制服著裝

在大規模鎮壓時，除任務比較特殊的部分人員穿著便裝之外，各武裝力量的制服著裝可能會表現出以下特點：

(1)解放軍赴港部隊全部或部分穿解放軍制服，也可能部分或全部穿武警制服、大陸警察制服、香港警察制服。

(2)武警赴港部隊全部或部分穿武警制服，也可能部分或全部穿大陸警察制服、香港警察制服。

(3)赴港大陸警察全部或部分穿大陸警察制服，也可能部分或全部穿香港警察制服。

(4)香港警察全部穿香港警察制服。

(5)駐港部隊任務最為多樣化，所以制服著裝的不確定性最有可能顯現。

結語：聯合國維和部隊

香港人民和平示威，手無寸鐵。他們所面對的中共則武裝到牙齒，並且不排除後者實施「超限戰」的可能性。雙方力量懸殊，大規模流血的概率在增長。

筆者認為：當務之急是呼籲聯合國維持和平部隊立即進駐香港。

聯合國維和部隊是得到國際社會認可的、有法律授權的、有官方權威性的武裝力量，應盡快作為非當事者的第三方介入香港事務。

在聯合國香港維和事務及行動中，聯合國維和部隊內部的中國籍官兵，作為當事方的一部分，應該迴避。

在爭取外援的同時，香港人民應該迅速實行戰略調整，把自己的抗爭由主要靠人員數量規模的「准單一街頭抗爭型」逐步轉變為戰法多樣化、打擊具有更高精準性、令中共防不勝防的「多路奇兵全線無規律出擊型」(但不排除或放棄街頭抗爭，並不時運用，只是在頻率和節奏上適度調整)。

push

不割蓆 不分化 不篤灰 **不指揮**

麥麥加推
[突發] 人人都可以做文宣

睇少啲呢啲9upper啦